水喉水漬問題

屋企廚房，廁所水龍頭
沖涼花灑全部都駁住煤氣爐有熱水出
但全部都有呢啲水漬問題
想問有無人知點解決
換一個有過濾功能既煤氣熱水爐？
定啲喉太舊要換（唔想換喉太大工程）
定裝濾水器已經解決到

呢隻清水漬一流，如果積咗好耐可能要捽多幾次
仲可以用嚟清杯漬，用嚟捽昇盤會滑劣劣

補充，裝埋濾水器會爭好遠，水入面啲雜質都好勁

原來關煤氣事架
以為污糟水漬添

其實啲水漬一抹就無，但煮食都係呢啲水好似有雜質咁唔太放心。睇下有無師兄知邊part出左問題

仲有水軟硬度問題，硬水就多啲礦物質易留有水漬。但香港用軟水？

（Google老師）
水有軟硬之分，說的當然不是其觸感。「軟水有標準量度，說的是其鈣質和鎂質含量，軟水一般來說是每公升0-60毫克。」家營營養中心營養師吳瀟娜Lilian指硬水的鈣、鎂含量則通常是高於每公升120毫克。她直指各個地區供應的水有軟硬之分主要是因為水源的分別，如香港用東江水，江水中的礦物質較低，屬於軟水，「外國水源通常是山泉水，或是地下富礦物質的水，亦即硬水。」

不同於香港，歐美國家供應的食水通常是硬水，有網民曾於網上討論指去旅行期間、飲用硬水後身體不適，甚至出現脫髮，難道硬水並不適合飲用？「有時說香港人到外國旅行，飲用硬水後感到不適，其實主要是水土不服問題，而傳言指會導致脫髮，就暫時未有科學根據。」Lilian解釋軟水、硬水皆適合飲用。

應該點都有
用醋一抹就令到反光